【彭博突發】法國巴黎銀行退租香港國際金融中心二期59層

【彭博】-- 法國巴黎銀行正在騰退香港國際金融中心二期的一層樓面，加入了在該金融中心瘦身以削減成本的外資銀行行列。

這家法國銀行將交還59層，同時保留其在該香港金融核心區標志性建築裡的「大部分」區域。

法國巴黎銀行駐香港的發言人在回應彭博詢問的聲明中說：「與金融業的其他許多公司一樣，在當前新冠病毒大流行的背景下，我們借此機會加強了降風險戰略，並轉向了更靈活的工作安排。」

在該行之前，這個亞洲中心的許多外國公司都在衰退以及越來越多員工在家工作之際削減了辦公面積。根據戴德梁行的數據，第四季度跨國公司占到了辦公樓總放棄量的75%。

去年，日本野村控股在同一棟樓裡也有退租，麥格理在國金中心一期退還了其之前已轉租的一些辦公室。

根據仲量聯行，香港中環甲級寫字樓的閒置率於12月份上升至7.3%，為2004年以來最高水平。

知情人士10月份時曾稱，法國巴黎銀行也計畫放棄其印度總部的一半辦公空間削減成本。

柒婆迫金融機構答唔撤資,其實係一種變相恐嚇 | LIHKG
班友扮問人走唔走,幾時走,走幾錢
你老實答走緊就叫商罪科,icac去你度開年

而如果你講大話呃政府人員其實可能有法律後果
-----

法國巴黎銀行驚比人屈係核心散水檔自己閃先

違反國安法煽動他人憎恨政

係ifc租根本浪費金錢

啲輪價開得咁閪
走啦

Work from home 搞掂

法字好似冇瑞字咁閪喎

香港呢座「金融騙局燈塔」既倒下

極具 時代 / 象徵 意義

係咪可以call國安
不信任政府

腐乳華：睇唔到，唔知道

有機會成間公司啲員工唔係香港，但照係香港出糧做香豬業務

以前IFC唔係淨係肯比錢就租到
要講關係先至租到

好似搬左大部份去港島東

其實佢係唔係蝕緊錢

none of your business

STOP!

法巴上個月先話見唔到走資，點知自己就走人

武肺令到全世界習慣左wfh
係觀塘500蚊租個信箱電話地址就搞掂
慳左ifc寫字樓舊錢, 俾鬼佬加人工10%都唔知幾爽

以7婆為首嘅攬炒派又贏

哦，原來幾日前問點解要撤走既金融機構係呢間。

當然唔係,.係ifc有office係有好大的宣傳效果

好過賣廣告

無咩特別

間間都退緊租，wfh後發覺唔駛咁多office

法巴係咪犯國安法？

成日都出REPORT升

但大利市機見佢做淡啦

YES

返IFC II, 真係人都醒神D！

越叫越走

見唔到趙海珠啦

房屋台：唱淡想呃貨，香港好好住

ifc 幾時變雞竇先生存到

變DONKI

BNP係太古坊有Office，PP 同 Exchange square仲有冇office?

甲級商業大廈租跌->高薪&極高消費力僱員->高級住宅租賃市場 ->針對高消費群組零售業&餐飲->中高檔從業員->中級住宅市場->樓價

房屋台dr。mk立刻趕到

佢仲係唱衰移民

BNP Paribas Hong Kong SAR Branch

BNP Paribas Hong Kong Branch
63/F, Two IFC, 8 Finance Street,
Central, Hong Kong

BNP Paribas - Warrants and CBBCs
63/F, Two International Finance Centre,
8 Finance Street, Central, Hong Kong

BNP Paribas Hong Kong Branch
Wealth Management
63/F Two International Finance Centre,
8 Finance Street, Central, Hong Kong

BNP Paribas Asset Management
17/F, Lincoln House, Taikoo Place, 979 King's Road, Quarry Bay, Hong Kong

BNP Paribas Securities Services Hong Kong
21/F, PCCW Tower, Taikoo Place, 979 King's Road,
Quarry Bay, Hong Kong

BNP Paribas Media Contacts
Ayesha De Kretser

Brand & Communications, Asia Pacific
63/F, Two IFC, 8 Finance Street, Central, Hong Kong

Ruby Lo
Brand and Communications, Asia Pacific
63/F, Two IFC, 8 Finance Street, Central, Hong Kong

國安處ready

走曬lu

酒R

全世界都玩虛擬, 洗鳩再比錢租地方俾員工返工. 長遠更有可能大家唔再出門口返工. 寫字樓反而留比科技唔夠既公司做.

數碼改革後連核數都唔洗煩, 最後地理上分別模糊全世界只會得返一兩個網絡金融中心. 國安法只係加速呢個改變. 但係係香港未準備好既情況下改變只會提早更多人失業.

咁落去香港啲donki仲多過7仔

記得重話想起多D 甲級寫字樓

有咩用

法國ibank

退得七七八八就搞SWIFT

work from home +搬去非洲，搵班識英文法文就得

IFC通常係HQ做門面
真係做野人手係嚮其他地方, 遠到官塘都有

嚇我唔到嘅

咪傻， ifc 係用黎見客，唔會關wfh事

恒指繼續上三萬五

有咩效果，人地瑞x，德xx都唔係ifc2啦，係咪就廢過bnp

依家租黎把撚咩 有寶咩

支那肺炎定支安法?

根本買輪就係on9

SellHK唔加租，但DB o係ICC都減咗三層，十層減三層，Sell HK仲要自己裝光管著燈扮有客
瑞信都減，好似一層定半層

瑞x係咩黎

mola mola

UBS/Credit Sussie

觀塘工廈平咁多

IFC 係基本法腐乳

有聲

驚閪你咩柒婆
而家我明走
告我囉

短期目標 KO 一田

左膠銀行黎

應該得PCCW Tower
法資黎講 PP3 有SocGen, Credit Agricole
ICC有Natixis

睇下香港嘅失業率會唔會歷史性雙位數啦
過咗 10% 郁到中產嘅話，應該會有大移民潮

donki 就係知租金會大跌，香港人鍾意日本嘢
所以乘機入市
食正武肺條水

59樓做donki

諗起一入IFC條電梯就Don don don donki，就笑左出嚟

走得快好世界
香港無論金融定政治環境都唔再會好似以前咁

發完夢未，英國脫歐 LONDON 無左成百萬人口，你睇下人地樓價有無跌 仲升左

果度有皇法
你覺得香港有咩

蝗法就有

我哋有袓國撐住
換血時候到了

大陸有無皇法阿 深震 連人工比仲貴過香港

好難直接比較，英國減左稅同減左揭成數

你諗吓如果真係咁好搵李嘉誠點會沽中環中心走去英國
佢身邊班軍師晨早計到條數
個flow係咁去

陳自私： 中資銀行會遲d 搬返多d黎HK 啦，驚閪咩！？

中共:不容許惡意退租

Lincoln House 又要加位

法巴：我憑實力退租

支資之前食咗好多海航蘇州屎

icc咪credit suisse囉
不過大堂睇水排都見到啦
懶係神秘咁

DB又真係廢喎
差唔多摺晒D業務
連RA4都冇埋
不過BNP好似都摺左RA4

全世界經濟係2019根本到左頂
但係以前乜都要鬥排場, 公司搬低幾層已經俾人傳唔掂
殺左個武肺出黎, 所有公司即刻光明正大cut呢樣cut果樣
CEO同股東講一句, 疫情搞到公司賺唔到錢, 成個董事會都吹佢唔撚漲
乜撚都瀨落武漢肺炎
望下Donki幾撚多人, tesla賣車賣到整唔切
根本全世界有85%公司都係dead end,不進則退
睇下呢班陷家剷拖到幾耐

有皇法有聞煮有完善制度保障就唔會咁高樓價啦屌德國基本上個個租樓，係大陸咁撚仆街高稅率，高樓價，低福利，你明唔撚明個玩法

呢啲未算走資

不嬲班外資都由中環金鐘退緊去九東、港島東、港島南呢啲位

似cut headcount多過搬走?

明唔明咩叫別讓李嘉誠跑了
支那只係龐氏騙局

真係走

FO 答唔到你
BO 就加緊人

59層定第59層？

第59層

係啦係啦
我同李嘉誠都係死蠢&你叻過李嘉誠啦
滿意未

Ifc 個位唔夠置地咁好

幻覺黎姐

法巴

某銀行搬左去觀塘班港女都比人笑觀塘ol

問下telegram雞谷班xx媽就明

火鳥寒空同中環ol可以mark高500

其實肺炎前都愈來愈多大公司搬離中環啦
wfh相信係肺炎後都成為新常態
無必要比咁貴租

篇嘢譯到一舊舊...交還59層...同時保留...大部分區域..

誠哥真係好勁

成棟賣撚埋出去俾班傻仔

我公司係美國fortune500 下年租約滿都cut一半office space 搬啲post去新加坡

當係monkeypore開視象上網都做到既時候
仲係香港做乜鳩

龐氏騙局就來爆

国安

干涉香港內部事務

走咗N年啦，而家喺渣打做，你都瞓咗好耐吓。

新移民可以填補空缺，走既都係垃圾

置地無乜新office，好多都好舊，要花好多錢執地台、冷氣，同埋窗門漏水

國家法腐乳咁難哽
不嬲想撩鬼攞命

有一點比較少人提
就係呢類bank既客
等武肺過後，佢地寧願飛去新加坡傾，都未必想去而家既香港

push

其實問過金融朋友，做基金同mpf
佢話無咩可能wfh

因為無team spirit
進度同效率低好多

可能有人話視像咪得
但有d野唔係視像傾到做到

都唔係
IBD ECM始終都係做大陸生意
新加坡冇咩大陸公司會去上

成日都係2004年以來最高水平

租屯門工業區最慳

國安法之下， 外資走， 中資進場， 咦， 中資呢？

因為法巴租咗好撚多層
59 樓本身都唔係租好多位
利申：前法巴IFC職員
見樓上好多人講撤資
搬一層OFFICE就係撤資咁日日大把公司撤資
其實只不過將D位調過去鰂魚涌 大把公司做緊呢樣野慳錢
唔好咁井底啦 傾租約都唔係呢一兩年內嘅事

拉大隊GOGOGO

以前成日上62樓聽講座

個個WFH